檢測原來係垃圾？機場檢測其中25宗個案以不同方式檢測有不同結果差異

食物及衞生局證實，在機場進行的新型冠狀病毒測試中，有25宗個案由不同機構，以不同檢測技術，對不同採樣方式採集的樣本，分別得出不同程度的結果差異。

其中6宗個案屬於衞生署在機場的臨時樣本採集中心深喉唾液樣本驗出陰性，而在測試計劃下由參與測試機構對另行採集的漱口樣本進行兩項檢測，則分別有驗出陽性、陰性或未能確定結果，當中4個深喉唾液樣本在衞生署覆檢時亦呈陽性。測試中亦有其他個案經參與測試機構對漱口樣本進行的檢測為陰性，而衞生署對深喉唾液樣本驗出陽性的情況。詳細結果須待分析測試數據再作評估，現階段政府對測試未有結論。

政府上月底起在機場測試一套「漱口樣本」」作為採樣方式檢測技術，亦同時測試以深喉唾液樣本進行該核酸檢測。測試與衞生署目前使用以深喉唾液樣本的另一種核酸檢測並行進行及作出比對，以測試該技術的靈敏度及可靠度，測試已於本月17日結束。

當局強調，所有相關旅客經覆檢被界定為確診個案者，均已按既定程序送院隔離，又指用於病毒病測試的各種檢測技術及採樣方法均有優勢及局限，採用不同的檢測技術或採樣方式，得出不同結果亦非罕見，科學上並無一種檢測技術或採樣模式，可確保百分百準確，機場測試的目標在於將不同檢測技術或採樣方式與現行安排作出比對，政府會繼續分析測試數據並檢視不同檢測技術和採樣方式的適用性。